---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: OOP
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 17 Особенности объектно-ориентированного программирования в Rust
categories: 17 oop
tags:
- rust
---


Объектно-ориентированное программирование (ООП) является  способом моделирования программ. Объекты пришли из языка Simula в 1960-х годах. Эти объекты повлияли на архитектуру программирования Алана Кея, в которой объекты передают сообщения друг другу. Он ввёл термин *объектно-ориентированное программирование* в 1967 году для описания этой архитектуры. Многие конкурирующие определения описывают, что такое ООП; некоторые определения будут классифицировать Rust как объектно-ориентированный, но другие определения не будут. В этой главе мы рассмотрим некоторые характеристики, которые обычно считаются объектно-ориентированными и как эти характеристики переводятся в идиоматический Rust. Затем мы покажем вам, как реализовать подход объектно-ориентированного проектирования в Rust и обсудим его компромиссы по сравнению с реализацией решения, использующего некоторые сильные стороны Rust.
